# prognoza pogody na trasie
1.Zainstalować dockera

2.Odpalić projekt w Intellij 

build->build artifacts -> ROOT

,co daje na plik .war

potem run -> docker-compose.yml (tak nazwaną konfigurację)

ALBO docker compose up w katalogu repozytorium

przydatna komenda - shell wewnątrz kontenera

winpty docker exec -ti (id kontenera, albo jago nazwa - vide docker ps) bash
(pod linuxem bez tego winpty)

aby zbudowac, nie trzeba stopować kontenerów, powinny zauważyć zmiany w pliku .war

## PHPPGADMIN
localhost:8081
login: kinemaprognoza@interia.pl
hasło: Nebuzaradan!

(potem patrz obrazek wrzucony w repozytorium)
![obrazek pokazujący co trzeba wpisac do pgadmina](dodawania_serwera.png)
## strona:
http://localhost:8080/

http://localhost:8080/index.html



